<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?><data>
<article>
<title>Pag-alis sa 1017 dedesisyunan na</title>
<author></author>
<date>
<month>March</month>
<day>01</day>
<year>2006</year>
</date>
<body>Sa Sabado pa pagpapasyahan kung kailan tatanggalin ang ipinatutupad na Proclamation 1017 ni Pangulong Arroyo. Ayon kay Trade and Industry Secretary Peter Favila, miyembro ng economic team ng Pangulo, bagaman malaki ang posibilidad na alisin na ang implementasyon ng state of emergency dahil bumabalik na sa normal ang pangkalahatang sitwasyon sa bansa, hanggang Sabado ang gagawin nilang pagtaya sa kalagayang pangseguridad na siyang pagbabasehan ng rekomendasyon nila sa Pangulo. Iginigiit ng security ng Palasyo na huwag munang bawiin ang proklamasyon dahil patuloy pa rin ang banta sa administrasyon. Ani Favila, nasa Presidente pa rin ang desisyon kung dapat pa bang manatili ang implementasyon ng state of emergency. (Lilia Tolentino)</body>
<link>http://www.philstar.com/Article.aspx?articleId=323820&publicationSubCategoryId=92</link>
</article>
<article>
<title>Walkout sa U.P.</title>
<author></author>
<date>
<month>March</month>
<day>01</day>
<year>2006</year>
</date>
<body>Walkout sa klase ang naging sagot ng mga guro at estudyante sa University of the Philippines (UP) sa Diliman, Quezon City bilang pagkondena sa pagpapatupad ng state of emergency ni Pangulong Arroyo. Nakansela kahapon ang pasok ng mga mag-aaral matapos sama-samang magsipag-labasan ang mga teachers, mag-aaral at UP workers at magmartsa patungo sa oblation para tuligsain ang anila’y paninikil sa karapatang pantao ng bawat mamamayang Pilipino. Idinahilan ng mga guro at mag-aaral na unconstitutional ang naging deklarasyon at nagpahayag na handa silang lumaban sakaling maulit ang senaryo noong rehimeng Marcos. Hindi anya sila natatakot sa warrantless arrest at katunayan, ang lalabas na isyu ng kanilang student publication ay banat sa 1017. Binigyang diin ng mga ito na hindi sila babalik sa mga silid-aralan hanggat hindi natatapos ang implementasyon ng naturang kautusan. (Angie dela Cruz)</body>
<link>http://www.philstar.com/Article.aspx?articleId=323823&publicationSubCategoryId=92</link>
</article>
<article>
<title>4 solons di kukunin hangga’t walang warrant of arrest - PNP</title>
<author></author>
<date>
<month>March</month>
<day>01</day>
<year>2006</year>
</date>
<body>Tiniyak kahapon ng Philippine National Police (PNP) na hindi aarestuhin sa loob ng Kongreso ang mga militanteng Kongresista na nahaharap sa kasong sedisyon hanggat wala silang warrant of arrest. Ayon kay PNP spokesman Sr. Supt. Samuel Pagdilao, igagalang ng mga operatiba ng Criminal Investigation and Detection Group (CIDG) ang immunity ng mga militanteng mambabatas at aabangan na lamang nila sa labas ng Kongreso sina Partylist Reps. Satur Ocampo (Bayan Muna), Liza Maza (Gabriela), Teddy Casi&ntilde;o (Bayan Muna), at Rafael Mariano (Anakpawis). Nauna nang inaresto sina Anakpawis Rep. Crispin Beltran at Bayan Muna Rep. Joel Virador. Magdamag natulog sa tanggapan ni House Speaker Jose de Venecia ang apat na kongresista para makaiwas sa aresto. Nangako naman si de Venecia sa PNP na handa niyang isuko ang mga ito sa oras na magpalabas ng ‘warrant of arrest’ laban sa mga ito. Kahapon ay nabigong makuha ng DOJ ang apat na solon matapos tumanggi ang mga ito na sumailalim sa inquest proceedings. Ikinatwiran ni Rep. Ocampo na hindi sila maaring i-inquest dahil hindi pa naman sila naaaresto. Nabatid na ang nasabing militanteng mambabatas ay nagbitaw ng ‘seditious statement’ o ang panghihikayat na mag-aklas laban sa gobyerno noong selebrasyon ng EDSA 1. (Joy Cantos/Malou Escudero)</body>
<link>http://www.philstar.com/Article.aspx?articleId=323829&publicationSubCategoryId=92</link>
</article>